中共：應張宇人乞求及黨對港人的關切 已批增供港活豬配額

商務部：隨活豬供應增 香港豬價急漲將緩解
30.04.2020 15:44

今個月內地供港生豬拍賣價高企，在北京，商務部新聞發言人高峰表示， 主要是由於受非洲豬瘟疫情影響，出現生豬出欄暫時性短缺的情況，相信隨著內地生豬生產持續恢復，活豬供應數量有望進一步增加，豬肉價格過快上漲也會得到緩解。

高峰強調，中央高度重視香港市場農副產品穩定供應，商務部已在年初足額下達供港活豬配額，根據監測，近期供港活豬數量已逐步恢復至日均1600至1700頭，拍賣價格回落至3月份平均水平。

唔好意思，食開西班牙同丹麥豬

唔反了，厲害了我的蝈

唔反1個鐘啦

藍屍至食支那豬

西班牙豬同丹麥豬 不知幾撚正
食過返唔到轉頭
洗撚食支那啲病豬 又臭

改食咗巴西豬好耐啦。雖然係急凍，但係反而無支那豬咁un咁諧。最緊要就係平好多。

仆街依家支那乜病毒都有齊，隨時係病豬黎

真係返唔到轉頭，支那豬真係不了